\documentclass{standalone}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz,pgf}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{color}%pour pouvoir changer la couleur du text

\usetikzlibrary{arrows}

\usetikzlibrary{shapes.geometric}

\newcommand{\SizeSquare}{1}
\newcommand{\LineWidth}{1}
\newcommand{\SizePoint}{.15*\SizeSquare}
%Definir des fonctions pour dessiner des carrés :
% Paramètres :
%    #1 : coordonée en x
%    #2 : coordonnée en y
\newcommand{\AddSquare}[2]{
    \draw[color=black, line width=\LineWidth] (#1*\SizeSquare-.5*\SizeSquare, #2*\SizeSquare-.5*\SizeSquare) --++ (0,\SizeSquare) --++ (\SizeSquare,0)--++ (0,-\SizeSquare) -- cycle;
}
\begin{document}
\begin{tikzpicture}
    \begin{scope}[scale=1.2]
        %points
        \foreach \x/\y in {0/0,1/1,2/1,0/2,1/2,0/3,3/3}{
        \filldraw[color=black] (\x, \y) circle (2pt);
        }

        %Diagramme de Young
        \foreach \x in {0,...,3}{
        \AddSquare{\x}{3}
        }
        \foreach \x in {0,...,3}{
        \AddSquare{\x}{2}
        }
        \foreach \x in {0,...,2}{
        \AddSquare{\x}{1}
        }
        \foreach \x in {0,...,1}{
        \AddSquare{\x}{0}
        }
        %indice  horizontaux
        \foreach \x/\y in {0/0,1/0,2/1,3/2}{
            \pgfmathsetmacro\i{\x+\y+1}
            \node[anchor=south] at (\x+.1,\y-1.05) {{\Large${\pgfmathprintnumber{\i}}$}};
        }

        %indice  verticaux
        \foreach \x/\y [count=\i] in {1/0,2/1,3/2,3/3}{
            \pgfmathsetmacro\i{\x+\y+2}
            \node at (\x+.75,\y-.1) {{\Large${\pgfmathprintnumber{\i}}$}};
        }
    \end{scope}%1
    \begin{scope}[xshift=200]
        \foreach \x/\y in {0/0,2/1,1/2,3/2,0/3,2/3,4/4,0/4,1/4}{
        \filldraw[color=black] (\x,\y) circle (2pt);
        }
        \foreach \x in {0,...,4}{
        \AddSquare{\x}{4}
        }
        \foreach \x in {0,...,4}{
        \AddSquare{\x}{3}
        }
        \foreach \x in {0,...,3}{
        \AddSquare{\x}{2}
        }
        \foreach \x in {0,...,2}{
        \AddSquare{\x}{1}
        }
        \foreach \x in {0,...,1}{
        \AddSquare{\x}{0}
        }
        \draw[dashed,color=black, line width=\LineWidth] (-1,5) -- (4,0);
        %indice  horizontaux
        \foreach \x/\y in {0/0,1/0,2/1,3/2,4/3}{
            \pgfmathsetmacro\i{\x+\y+1}
            \node[anchor=south] at (\x+.1,\y-1.05) {{\Large${\pgfmathprintnumber{\i}}$}};
        }

        %indice  verticaux
        \foreach \x/\y [count=\i] in {1/0,2/1,3/2,4/3,4/4}{
            \pgfmathsetmacro\i{\x+\y+2}
            \node at (\x+.75,\y-.1) {{\Large${\pgfmathprintnumber{\i}}$}};
        }
    \end{scope}
    %\begin{scope}[xshift=250,yshift=70]
    %    \begin{scope}
    %        %points
    %        \foreach \x/\y in {0/0,1/1,2/1,0/2,1/2,3/3}{
    %        \filldraw[color=black] (\x, \y) circle (2pt);
    %        }

    %        %Diagramme de Young
    %        \foreach \x in {0,...,3}{
    %        \AddSquare{\x}{3}
    %        }
    %        \foreach \x in {0,...,3}{
    %        \AddSquare{\x}{2}
    %        }
    %        \foreach \x in {0,...,2}{
    %        \AddSquare{\x}{1}
    %        }
    %        \foreach \x in {0,...,1}{
    %        \AddSquare{\x}{0}
    %        }
    %    \end{scope}%2
    %    \begin{scope}[xshift=150]
    %        %points
    %        \foreach \x/\y in {0/0,1/1,2/1,0/2,0/3,3/3}{
    %        \filldraw[color=black] (\x, \y) circle (2pt);
    %        }

    %        %Diagramme de Young
    %        \foreach \x in {0,...,3}{
    %        \AddSquare{\x}{3}
    %        }
    %        \foreach \x in {0,...,3}{
    %        \AddSquare{\x}{2}
    %        }
    %        \foreach \x in {0,...,2}{
    %        \AddSquare{\x}{1}
    %        }
    %        \foreach \x in {0,...,1}{
    %        \AddSquare{\x}{0}
    %        }
    %    \end{scope}
    %    %3
    %\end{scope}
    %\begin{scope}[xshift=250,yshift=-70]
    %    \begin{scope}
    %        %points
    %        \foreach \x/\y in {0/0,1/1,2/1,0/2,1/2,0/3,2/3,3/3}{
    %        \filldraw[color=black] (\x, \y) circle (2pt);
    %        }

    %        %Diagramme de Young
    %        \foreach \x in {0,...,3}{
    %        \AddSquare{\x}{3}
    %        }
    %        \foreach \x in {0,...,3}{
    %        \AddSquare{\x}{2}
    %        }
    %        \foreach \x in {0,...,2}{
    %        \AddSquare{\x}{1}
    %        }
    %        \foreach \x in {0,...,1}{
    %        \AddSquare{\x}{0}
    %        }
    %    \end{scope}%4
    %    \begin{scope}[xshift=150]
    %        %points
    %        \foreach \x/\y in {1/1,2/1,0/2,1/2,0/3,3/3}{
    %        \filldraw[color=black] (\x, \y) circle (2pt);
    %        }

    %        %Diagramme de Young
    %        \foreach \x in {0,...,3}{
    %        \AddSquare{\x}{3}
    %        }
    %        \foreach \x in {0,...,3}{
    %        \AddSquare{\x}{2}
    %        }
    %        \foreach \x in {0,...,2}{
    %        \AddSquare{\x}{1}
    %        }
    %        \foreach \x in {0,...,1}{
    %        \AddSquare{\x}{0}
    %        }
    %    \end{scope}%5
    %\end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{document}
